24歲少女吳犖晴完成換肺 搏鬥一個月難敵病魔今早離世

嶺南大學社會科學系畢業的犖晴，在初中時突然患上「再生障礙性貧血」，紅血球、白血球及血小板均不足，需要定期輸血，約9年前病情開始轉差，試過以多種藥物治療也無起色。

她去年10月做骨髓移植手術，本以為可完全根治疾病，詎料卻出現非常罕見的併發症，令她患上「肺靜脈血管閉塞症 (PVOD)」，無法自行呼吸，情況危殆。醫生直言她的肺功能是0%，即完全依賴人工心肺機才可維持生命，更險些心臟停頓，醫生形容換肺是她唯一的希望，但犖晴病情嚴重，易受感染，手術有一定風險。

上月底家人公開為犖晴呼籲「求肺」，瑪麗醫院隨後為她覓得合適屍肺，於上月26日成功進行移植手術。不過，一個月後最終未能續命，消息指，吳犖晴今早不幸離世。

諗起樹猶如此

rip

唉

安息

......

係咪黑警殺人

主懷安息

RIP

以前呢度會有「捐器官正仆街, 條港女嘥咗個肺」.... 之類的留言

唔知而家仲係唔係咁樣呢

嘥咗條女

試吓係仔求肺

同朗朗一樣...

唔會，因為靚女

朗朗個單野已經係咁
唔洗以前
係女人就大晒

唉...
該死不死...RIP

Rip

又唔見狗中完武肺會死
後生仔女就永遠提早走
咩世界

點解唔係賤賊死???

都係救唔返

唔知佢老公會唔會去搵第2個

一路好走
唔洗再痛喇，好好係天堂享福

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

算唔算浪費左個肺?

假如咁不幸又投胎咗喺香港嘅話
希望我地可以喺你大個之前 還你一個真香港

捱咗咁耐以為換到個肺一天都光晒

RIP

你浪費左個腦

如果俾另一個病人唔好?

點解次次都救唔到

一路好走...唉

其實無人估到

醫生都估唔到?

RIP 一路好走

What....

弱智？會有100%成功？

你做乜撚

咁都捱唔過

so sad

屌你呢啲問題
用下個腦就知道唔會問呢啲問題
可惜你冇

又嘥撚咗個肺

比較想知佢男友點算

弱智?

又可以屌過隻新雞

事實

屍肺喎

希望佢走出傷痛啦

用下個腦就知道
可惜你冇

條仔會唔會守寡?

#267

咩世界？我只係問吓：「想知姖係咪患咗武漢肺炎而死亡？？」，但都狂被負皮…

如果有得再揀 會唔會換肺

現代愛情比較難有山盟海誓

當然換
唔換即死 換左多一個月命

Rip願你來世做個健康嘅普通人

好多人排

應該話做唔做骨髓移植手術 一係永遠好返 一係繼續抽血

嘥埋醫療

及後，瑪麗醫院得到一個適合捐贈的屍肺，據悉捐贈者是一名有長期病患及吸煙習慣、數天前因腦出血逝世的報章編輯，評估後認證為可捐贈肺部予犖晴。

又唔係嘥嘅
煙剷肺捐俾邊個都唔好得幾多

積下口德啦

唉～RIP

就算唔死下半世都好辛苦
依個世界有魔法就好啦,醫完冇後遺

r.i.p.

繼續抽血點睇都低成本d la

個肺應該好黑下

block

拍拖前真係要知對方有無長期病(事主男友事前知)
呢d事好多都無奇蹟發生

2020咩事

on9

靚女就大晒

生唔到仔就要飛架啦

男友未試過性福就走左😿

應該一個月後屌住第條女la

紅顏薄命 RIP

其實你係咪精神有問題？

我俾廿蚊你
幫我買會中嘅六個number

估到佢仲幫佢換肺咩?
幫第二個100%冇事㗎啦 (如果估到 )

男人薄情，你唔會明。

睇到消息，只係可以嘆一句，唉

事實陳述

無腦

你有冇腦

女方未試過抽插高潮就走左

條仔幾年後又係一條好漢

睇下幾時換女

我覺得會
不過佢係個女仔在生果陣對佢好好 已經ok
唔會怪佢

你話個醫生都估唔到？
個醫生點會估到佢做完手術之後唔得
個醫生真係先知咩 on9

又推去極端 block

你個腦都係冇咗㗎 人都走左你仲話你浪費個肺

黑撚過呀嬌都可以捐

極端on 9

頭七返屋企見到條仔抽插第二條女
鬼前目犯

她去年10月做骨髓移植手術，本以為可完全根治疾病，詎料卻出現非常罕見的併發症

其實有冇人諗過係個醫生廢?

Rest in peace

以為冇事添

4年前，朗朗求心單嘢咪俾連登仔屌到反艇囉
又講埋人哋女朋友，又話點解有心要捐俾佢先

F

RIP
好唔開心，以為你捱到
希望你喺天堂過得好

你base on d 咩證據覺得係醫生問題

換完之後曾經醒過

你係咪忽上腦

rest in peace 吳手足

係形容緊？

唔係女人大哂 係你班撚樣有問題 乜都屌

唔係好靚

你係咪覺得自己好撚好笑？收嗲喇

睇返都幾慘，幾次都唔好彩

安息🙏🏻

RIP

個post啲留言發生咩事

臨死前比我屌下都好..

認真一問，佢走左之後個肺會唔會再變番可用既屍肺

收嗲啦好冇

唉。。R.i.p

唉天妒

RIP

明明呢班撚樣以前話朗朗mk，係度搵位入笑鳩人祝人死
而家見人地靚女又彈出黎話可惜
雙重標準都算，再屈話女人大晒 連登仔真係大晒

點解不是林奠死

邊個係朗朗？
彈鋼琴嗰個？

另外唔靚女

你呢句有邏輯錯誤

其實係咪就算換完器官 死亡率都係好高？
前幾年有個男仔又係換完心無耐死咗

講真，個女仔如果外表唔係靚女

條仔一早走撚左啦

利申：男人明白男人諗乜

rip

唔知係咪手足

唔靚

中大換器官朗朗 幾年前 唔記得咩名 自己搵舊post 果時屌到條友傻 死左仲全連登洗版慶祝

靚唔靚女好主觀
事實前面都有人話「好浪費」 咩意思畫公仔唔駛畫出腸

無辦法真係"生死有命"
好難得有機會換到肺
都係搞唔掂

不過本身換肺都係好高難度好大風險既手術

上高登連登撚洗咁認真咩
留得呢啲言嘅傻鳩係現實生活咪又係女仔手仔都未拖過
返工俾老細天光屌到天黑都唔敢駁嘴嘅垃圾

一路好走，下世投胎做北歐少女

係，上appledaily就可以合法打尖，明明大把人都等緊換

R.I.P
希望來生唔洗做黃種人

雖然我想反駁你 但呢個係現實

人地有「感情」既
外表係最初吸引姐，如果長感情都下下話有難就走咁涼薄，不婚不育真係保平安

「守寡」真係on9思想, 估唔到2020年仲有人推崇

真係有呢啲人

你個冚家剷死自卑攔坦

做黑人

瘋少陣啦

五毛假膠

Rip 願你在天堂可以快樂

留呢d言係大多數喎
果時我個中學雞細佬都話條友死左全班係度慶祝 連登思想荼毒深遠

希望佢家人男友能撐下去

點解正評多過負評，連登仔痴撚左?

幾好樣

Rip

其實係
明明班仆街自己鹹濕轉頭又懶有見地
問題實際在於佢哋

RAP

正評係祝福

消哂毒點解會感染

願安息

RIP..

靚唔靚女關咩閪事，呢d時候好心啦

好撚慘..

隨時會死同生唔到性質都唔同

好正常
詳情可以睇返金鍾m記張相

RIP
24歲就完咗一生 好可惜

除咗珍惜眼前人
仲好想知點解應死果班仲未死

好難講嘅
今時今日係條仔死都應該態度大幅轉變

哈哈 連登仔不嬲只屌醜女同男人
而家有個靚女就即刻衝出黎屌人 唔好話你雙重標準

去個無黑警既地方

連登仔不嬲只屌醜女同男人

手足來的 有出去發夢

排斥
食抗排斥藥食到個人抵抗力弱
本身個肺有菌

呢d時候好心啦

冇人話關事
咁班人無啦啦講靚女咪回應佢囉

事實上係連登 靚女係大晒
醜女同男人只會做咩都俾人屌

如果賴野嗰個係黃之鋒應該都祝福多既

如果mk朗係黃
大家仲會唔會話佢抵死

個腦有問題

Block

都係搏唔過...

仰天長嘯

連登仔平時最鍾意講報應，今鋪點拆好？

連登仔:冇天理呀

弱智真係絕症黎🤦🏻‍♂️

換器官唔一定換一個就冇事 有機會要再換多次 但器官難求

希望器官培植技術可以成熟同應用

應該冇人捐

o岩，明明係d撚樣雙重標準，咁都有得賴女人
仲要呢樣所謂「大晒」既同情心係建基於對方係年輕後生靚女呢樣係連登仔眼中可食用既價值上

complication 同 negligence係有分別既
唔識可以讀下書

你o岩 不過有時見到咁撚荒謬既言論真係忍唔到認真左

連登仔口德+100

講真，個女仔重病之後你預計佢仲可以靚成點
仲係你睇張相咁咩
但條仔咪一樣冇走
咪撚咁on9啦

Rip點解要死嘅唔係班狗官同3萬隻狗

Block 爽

其實點解唔可以，個女仔都會想個男仔幸福。
一世唔搵第二個，最痛苦係條仔only。

你不如捐咗個腦出去啦

無肺換嘅情況都要頂硬上架啦
人哋check過個肺冇病咪照收囉
唔通要等到有瑞士山區肺先換咩
人哋講緊唔換就好快會死，你以為去街市買餸咁有得俾你揀咩

今日最唔開心嘅新聞

啱呀，無希望時少少都要試

哂鳩左個肺

上高登連登撚洗咁認真咩 留得呢啲言嘅傻鳩係現實生活咪又係女仔手仔都未拖過
返工俾老細天光屌到天黑都唔敢駁嘴嘅垃圾

哎

雖然咁講好仆街
但連登仔係唔會屌靚女
之前推post嗰班連登仔
見人哋靚女就連肺都可以捐
如果係香港男仔求肺
應該畀連登仔屌到甩肺

醜女不嬲唔當係女人

比希望你 真係最殘忍既事

講d野反映到個人無腦
就話上連登唔需要認真
都明你比人講中咗唔開心就一定有嘅 最多我收番喇
不過喺現實生活如果見到你咁講野 我都會話你無腦

浪肺

條女有乜撚嘢咁特別
乜撚七都冇做過，成班戇鳩喺度吹奏

抵撚死
希望呢條藍絲全家中肺炎冚家剷

想知佢會唔會 捐返啲器官出嚟

想知佢會唔會 捐返啲器官出嚟
睇個樣似唔會
攞咗人哋個器官 但自己自撚私唔撚捐返出嚟

RIP

生命無常

根本就係

(文宣) 英國首相中招我地要做咩？梗係去佢twitter度乘機屌柒支那喇！

好似之前要換心個男仔咁

好多醫生其實係堅廢

好靚女

其實點解呢個女仔之前會咁多人討論?
好多呢啲case連登都唔講

Bibubibu

咩係樹猶如此

白先勇一篇散文，講佢個 fd 被 「再生障礙性貧血」折磨左好耐，最終死左。同新聞個女仔一樣

啱啱特登google 下係邊個做
好似已經係搵瑪麗做開transplant既ac 黎做
想知香港仲有邊個應該熟手過佢？

rip 犖晴你已經好叻女㗎喇

RAP!

R.I.P.

上次果個姓鄧死左果個咪仲慘
生勾勾捐肝幾日後變垃圾

人都走左又無怨無仇 點解仲要講埋啲衰野刷存在感

會突然患上咁恐怖

唉 真係好煩你呢類人

果個捐肝傻妹仲要得二幾歲
個肝浪費晒

Oic!
真係一樣，rip

如果係仔，呢度d人會話死得好

如果係肥婆一樣係馬焯朗咁既反應

朗朗條女有無等佢？
梳起唔嫁

講事實都畀人負皮

rip..

R.i.p.

當然唔係話佢

想知如果本身無填器官捐贈卡
但屋企人肯捐
醫生係咪都會肯開刀幫佢遺愛人間

有無捐眼角膜

朗朗條女都應該有第二條仔

唉，RIP

你知唔知骨髓移植係咩一回事

Rip...

你老豆浪費咗好多精子

無人估到你咁撚智障仲可以在生

你老豆日日去141屌緊湖北雞

你有無人性?

唔撚叫埋我咁撚狗

都唔知轉咗幾多手

未亡人，屌得大力啲

咪撚戇鳩，不嬲都係醫院緊急排第一先會出新聞，關咩打尖事，就算冇新聞，屍臟既 priority 都係比佢先

唔明點解連登仔講嘢咁冇尊重，同藍屍有咩分別

真係閻王要你三點死無人過到三點幾
有啲嘢真係整定
RIP

弱智末期

未婚夫彈出彈入 又然了

RIP

不過想問條女有冇捐番D器官

早日安息

R.I.P

想屌

So sad

又衝出黎…

其實呢條女咩人嚟上曬報咁
日日都有人死架啦
呢個有少少靚就個個追住rip

又係24歲...RIP

咁討厭醜女，如果有醜女同你們一齊抗爭，你們記得叫她行埋一面。

RIP 家人節哀

唔係參加過佔中嗎？我相信她如果去年身體許可，她會出來抗爭。

企開啲啦屌你

她係手足喎。

病成咁，她的器官也不適合用來移植。

係

他們宜家係咁，即使你係黃但未去到他們標準，一樣照屌。

醫院最多菌 再加埋中國病毒感染 可以捱到呢家都算奇蹟

呢兩個人都係我識既人既朋友/親人
一個人因病過身
身邊既人都會覺得好可惜
係得你地班連登仔先咁口臭

好傷心 希望佢來世可以好好享受生活 唉

佢本身排第一囉
有冇睇新聞架？

辛苦你喇 一路好走

多謝願意捐器官的家人
排斥也沒法
多咗1個月時光也好重要

每日抽血可以生存，但身體差到唔可以返工唔可以去遠或人多地方，食野有好多限制，依個只係生存唔係生活。

佢為左可以正常生活付出咗好多

請問那個肺還會移植給其他有需要的人嗎？

我純粹想問下 ig post咁多人係下面留言RIP RIP RIP, 願你去到更好既地方 香港日日都有人因為無錢醫cancer而死 又有無人為個啲人RIP下 仲要有人話個post like唔落手 真係笑出聲

毒撚真係好恐怖

真

人死前我有份咁講
人死左應該積下口德收聲

晒撚左個肺 .......
黎緊D肺好撚值錢